# Лабораторная работа №3 Журавлева Корноушкин 6407
Вариант 2. Добавьте в свой предыдущий проект возможность сохранения состояния в виде периодического сохранения, либо в виде функций импорта и экспорта. Выбранный формат для сериализации должен иметь схему. В проекте обязателен код валидирующий данные. Валидация должна производиться либо в программе при импорте данных, либо в юнит-тестах, проверяющих корректность сохранения состояния.

# Реализация
Данная программа реализована на клиент-серверной архитектуре.
Часть реализации повторяется с 2 лабораторной работы:
Клиент пишет в консоли полное имя файла, на его стороне создается экземпляр класса InputStream, который позволяет считать все байты файла.
Далее производится получения формата этого файла (считываем местоположение файла, которое ввел клиент и берем только то, что написано после точки), далее формируем наш объект File по которому и будет формироваться json и отправляем его на сервер.
Что касается 3 лабораторной работы, то мы решили сохранять объект CountFiles, который отслеживает количество файлов переданных на сервер.

# Схема CountFiles
{
    "$schema": "http://json-schema.org/draft-07/schema",
    "description": "Сount files that where sent between clients",
    "required": 
    [
    "countFiles"
    ],
    "title": "CountFiles",
    "type": "object",
    "properties": {
    "countFiles": {
    "description": "Number of files",
    "type": "integer"
    }
    },
    "additionalProperties": false
    }
    
